鄭欣宜自爆食生酮飲食 唔使減食量都瘦成個碼︰餐餐都食得好開心

香港開電視節目《30分鐘大放餸》每次都會邀請藝人上節目大顯廚藝，最新一集有許廷鏗（Alfred）和鄭欣宜（Joyce）二人「煮返兩味」，而正在食生酮飲食餐單的Joyce就透露自己經常會研究一些沒有澱粉質和糖的餐單，今次帶來了一味「意式奶油雞肉」。生酮飲食在近年大受歡迎，Joyce表示︰「我已經食咗大概9個月啦，但中間係有啲Break嘅時間嘅，可能中間我生日啊，或者佢（Alfred）生日啊，都有放肆嘅。」她又表示生酮飲食的菜式可以好美味︰「其實我好鍾意食澱粉質嘅，但係我可以唔食，但如果我要食，一定要好好味！」

講開飲食和健康，Alfred大爆Joyce的「秘密」，他指Joyce早前去做身體檢查，各方面指數都很不錯，非常健康，Alfred又說︰「好多朋友都會話『你同Joyce講吓啦，叫佢注重啲飲食』，我想話佢注重過我啊直頭！同埋我覺得呢個係一個謬誤嚟嘅，好多時啲人會覺得肥就等於唔健康，但其實肥都可以肥得健康，只要係嘅身形係Fit for你嘅Body shape，同埋Fit for你平時嘅生活習慣。」他又指每個人的骨架和身形都是受基因影響。

Joyce自爆自己採用生酮飲食進食後，瘦了一個碼。

而Joyce自己都講到︰「所以好得意㗎，我喺呢9個月裏面，我餐餐都食得好開心，好美味，我又冇斷食，我又冇減食量，但係我又真係（着）細咗一個Size嘅衫囉，同埋個Energy level係正常好多。」主持黃芳雯講到好多人減肥都會變得「易攰」，身為牙醫的Alfred就解釋︰「因為糖份係好容易令到個人嘅情緒大起大落嘅，我爸爸啲朋友都成日講話去到某個歲數，糖份是人最大嘅敵人。你愈食得多糖，你嘅Energy level就愈難平均，因為你啲胰島素一出嘅時間呢，就令到你身體啲機能亂晒啦！」

吓 瘦咗㗎啦？

屌你呢d就有圖

瘦左一個碼都仲係加大碼

吓 瘦咗㗎啦?
XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXL變成
XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXL?

下又話proud of自己肥既 做乜搞咁多野又要減肥

仲要咁清

想問下佢total 有幾多個碼？

肥獸難分

豬閪

巴打走先，呢度我頂住

有得屌你屌唔屌

唔論好醜，
呢幾張圖睇落佢係咁耐以黎最健康嘅時候

等生酮撚入黎講

XXXXXL
變XXXXL就節省少少先啦唔該

無負面意思
但Alfred同欣宜咁fd真係好gay
feminist同gay成日都好投契

hell 粥

美沙酮

負左先

有6000萬 點食都冇所謂啦

咁本身個基因係肥，當年佢減肥減到變左另一個人咁滯，對佢黎講係極辛苦，所以之後反彈得好誇張，你睇佢唔知邊一年勁歌佢個身型係人地兩倍咁滯，依家可能真係符合返佢自己本身個身型嘅標準

係 我都想俾佢食

巴打好胃口

呢張圖比點睇都係上面第一張健康啲，
我覺得本來都係肥底嘅人，
偏肥一定比偏瘦健康

瘦咗係好正

屌。。地獄呀

瘦到咁 好唔健康囉

一黎就放圖仲多圖 屌你老母

又話肥得好開心

佢咁瘦仲要減...
香港啲女仔真係

Biden上台

左翼抬頭

呢類肥婆closeup 圖有排你受

想屌？

你屌埋我個份

乜撚叫基因係肥，你都係死肥婆黎？

之前有大大聲話唔care自己肥定瘦

咁究竟係點樣架, 揀定未呀

又要食又要懶，咪撚自欺欺人啦

又話proud to be a fat bitch嘅

肥閪

依年？

真

好mean啊你. 起碼都涪兩個X啦/

點止兩倍啊?

但就咁睇，塊面又好似真係瘦咗

瘦左係邊

其實肥係驚唔健康啫
佢都自覺自己係肥

咁就唔駛理人咁多啦

屌..等我仲信左佢 肥可以靚 可以健康 但依家就咁 出賣肥人一族

記得港台定咩有記錄片訪問佢
成條片好似不斷想推卸責任咁 無辜地肥
eg 食野=同其他人一樣

冇人反對你基因易肥 但反感你講一套食一套囉

牙醫講d 野都咁on9

肥根本就係唔健康

生酮飲食好事WO
40%肉 40%菜 20%碳水化合物

TVB

好似今年可以繼承肥姐六千萬遺產

有減過？

見到佢個肥閪樣就諗起舊公司有條臭柒肥閪日撚日喺度唱女神自high
Between 樓豬我屌你老母

其實佢都話咗睇咗醫生話好健康
咁佢鍾意咪得囉

瘦版why not?

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝
但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？

所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

唔係驚唔健康
係驚你班口賤自信男人啫
把口臭過食左屎
但係俾女人笑返你地轉頭，你地又唔高興

keto 好貴

邊個黎??

10個碼瘦到得番9個碼

正常人係1個碼

因為歌詞「不要低頭，光環會掉下來，你是女神，不要為俗眼收斂色彩」令人重新認識作為歌手的鄭欣宜(Joyce)，Joyce自出道以來，身材體型經常成為惡意攻擊的焦點，她曾經為了迎合大眾的審美觀而瘋狂減肥，直至2014年，她在Facebook發表不再減肥宣言，再先後推出歌曲《你瘦夠了嗎？》及《女神》，以減肥的親身經歷為肥胖人士發聲，宣揚「自信就是美」、「肥唔代表醜，瘦唔代表靚」的信念。

肥是原罪

屌你生乜鳩野酮
佢身體咁多營養 鯨魚都生到條出黎

肥婆唔偷食肉了
光明正大咁食

5%-10%

瘦唔代表健康
其實啱bni同三低先係健康
肉眼睇唔到

分享吓做咗幾多課操練先 無就收檔

佢都算好,減哂大腿手臂都仍然有胸

of course yes!

BTW 節目入面欣宜整個奶油雞好似好好食咁

唔洗咁極端
我都係碳水化合物飲食.
戒曬食麵包白飯

碳水化合物方面: 都係食意粉/通心粉

又話肥都可以靚嘅，咁減嚟做咩

叻喇，擺埋能量守恆係底添丫笨

低碳水化合物

牙醫其實唔係基

起碼12

會有體臭

咁係low carb喎
你日日50g carb up驗到酮？

點解完全無鄭少秋啲基因？係咪肥蛆單性繁殖出黎？

點解仲未有人po 佢個ig

佢肥先靚喎

有錢唔使做， 享受生活真他條

瘦左
肥果時好撚肥
人型

微整個鼻 都ok

BLOCKED

又話肥先係Joyce

其實佢肥仲順眼過瘦
同埋睇佢 youtube 性格係幾好

真係生酮最差代言人

講真算係咁
有咩好屌

香港人成日話唔睇樣 有實力就得 但人地一肥就淨係識笑人又唔見你地反Adele

其實你可以問一般以前係肥仔肥妹既人
佢地減肥同keep fit效率係比瘦既人低
就算瘦左都要靠比常人多的努力去keep住

瘦咗一個碼 還好嗎

香港係虛偽+恥笑之都
香港人講野你都好信?

係
XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXL變成
xXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXL

屌 你生酮唔做運動咪一撚樣

D人keto唔係就係為左唔洗做運動咩

有分別咩

唔好咁偽善啦

其實如果Keep住操肌（都唔駛操得好勁）
低碳飲食已經OK
生酮For快速減重係OK
但始終好難長久（世上咁多好嘢食）
我識好多人都係生酮開始
由肥快速減到瘦之後（大約三個月至半年）
就轉低碳＋適量肌力運動
已經唔會再肥

生酮係85%fats 幾乎無carbs 同少量protein

用眼睇下都估到佢bmi唔岩啦

佢大把啦

同埋如果一直瘦開就算你肥咗
只要飲食均衡返好快會返返原本嘅體重
因為你嘅身體會記住你邊一個身形keep得最穩定
加上肥新陳代謝差d,所以好多肥人一減好易反彈肥返

一直瘦開果D邊有咁易肥到
格硬食快餐增到幾KG又會自動降返

止唔止呀

我係女我決定同佢搞LES

咁我唔算了
我係低碳水化合物飲食

你知唔知咩係生酮飲食

其實係有啲人天生脂肪細胞會比人多

有大波波喎

都係睇基因 有啲人比一千萬蚊佢 一年內要增到200磅都增唔到 。有啲人好輕鬆

佢個SIZE食返正常人份量都會瘦到

同埋正常情況下脂肪細胞只會體積減少 唔會消失所以前係肥仔減完真係會比較易反彈

佢最瘦果陣都ok

張gif上傳完失左控

Cambridge 做左個萬4人既研究
講基因點影響人既肥瘦

數完真係少咗個X

原來肥仔肥妹可以打破能量定律，自制肥膏，從此打破無限能源既新科技

一個碼

勵志

光合作用自製肥膏

其實你係咪弱智
定當年有肥仔肥婆強姦過你
好似有深仇大恨咁定你係橙褲巴打

上面講緊吸收既轉換率，同埋身體長年肥胖落黎既記憶
我又唔係死攬佢地，只係講出其中一個原因
咪好似有啲瘦開既人就算隊一大野食落肚都好難肥係一個道理咁
佢地練上肌肉既效率都係比常人低
請問有咩問題？

你唔好亂搵篇野啦
佢自己conclude都話搵唔到咩基因會令人肥胖

黑人問號？瘦撚咗係邊

生酮係 70% SOURCE FROM FAT
只係肉食菜係唔Q 得

300磅減咗 10磅 ?

唔做運動練肌肉根本唔撚健康，肥婆懶咪多多藉口

其實啲人了解下keto嘅來源先啦
人哋係短時間用嚟餓死癌細胞嘅方法
條友未期搏一搏先創咗呢個飲食法
亂咁keto係好危險
為咗減肥真係痴咗線
健康飲食唔肯做就試埋啲旁門左道
仲要減唔到果下先最好笑

根本所有野都係講卡路里赤字

唔係醫癲癇咩?
爸打呢到我頂住 你走先

無限碼瘦一個碼都係無限

咁佢真係健康既 keep 住呢個身形囉

唔係咁簡單

假設 一個人tdee 2000 佢攝取既熱量係1800
但個1800全部黎自高碳高糖食物 佢都係唔會瘦到落嚟

要降體脂 係要控制胰島素分泌同提升胰島素敏感度
高脂既食物係最唔會刺激胰島素分泌

當然 脂肪都有好多種 盡量要揀omega3脂肪酸

以為專登

白雪公主果陣好怪

咁Keto的確唔駛節食之餘又減得好快
對於一啲需要快速減重嘅職業（例如演員）
的確係好有功效
但對一般人嚟講
要Keep住長期Keto係要額外花好多功夫
例如補充返啲因為唔食碳水而無吸收到嘅礦物質
另外
其實Keto都可以做運動嘅

有細到咩

許廷鏗有冇屌過欣宜？

識唔識架你....70％脂肪 25％蛋白質 5％菜喎，0碳水

可能有d人以為 佢地食既所有野 都係100%吸收

我是女神～～～

女神不再

又話做返自己，又話不要為俗眼收斂色彩，減咩肥姐

其實啲人了解下keto嘅來源先啦

瘦一個碼? 本身有幾碼?

Serrinj 咪又比人棒到上神抬
跟本係針對人

d死懶閪死肥閪
左諗右諗埋d度縮方法去減肥
唔想付出又想瘦
收皮啦 有鬼用咩

又唔見屌serrinj

仲有Serrini

請問有無條女IG

做(肥)人最緊要有自信
BTW 佢節目內整果個蛋糕堅靚

Not sure how you get that conclusion and I just quote few paragraphs from it

The team found several common genetic variants already identified as playing a role in obesity. In addition, they found new genetic regions involved in severe obesity and some involved in healthy thinness.

To see what impact these genes had on an individual's weight, the researchers added up the contribution of the different genetic variants to calculate a genetic risk score.

"As anticipated, we found that obese people had a higher genetic risk score than normal weight people, which contributes to their risk of being overweight. The genetic dice are loaded against them," explains Dr Barroso.

Importantly, the team also showed that thin people, had a much lower genetic risk score -- they had fewer genetic variants that we know increase a person's chances of being overweight.

"This research shows for the first time that healthy thin people are generally thin because they have a lower burden of genes that increase a person's chances of being overweight and not because they are morally superior, as some people like to suggest," says Professor Farooqi. "It's easy to rush to judgement and criticise people for their weight, but the science shows that things are far more complex. We have far less control over our weight than we might wish to think."

搞錯，又話肥都可以好靚嘅，點解減肥呀，原來鳩up架

醫癲癇症呀 懂不懂

Btw keto唔係好嘢嚟 唔食碳水有好多副作用 唔明啲人係都要用旁門左道搵捷徑

個鼻真係致命傷

We show that thinness, like obesity, is a heritable trait with a polygenic component.

病態重話自信

哦～因住又俾人話網絡欺凌呀

咪係個個一味得個up
試過幾個cycle既keto 每次幾個月
減脂效果不在話下
個人精神左之餘仲可以乘機減少食糖

下 幾時上左神抬? 豬肉抬?
肥版邵音音

食碳水都好多副作用又唔見你講

吳卓羲死亡之吻

基本上呢 醫學上係極唔建議用keto diet去減肥
人體用碳水為主要能量來源係有原因的😂
佢分解快，容易儲存，代謝廢物係水同二氧化碳(好容易透過呼吸同柯尿排出)
Keto diet就係迫身體用其他energy source
Eg protein 同fat
BUT 佢地既代謝物就係KETONE
係酸性物質黎 會提高身體既酸性
變相身體要用方法中和佢 會令你呼吸快左 心跳加快
係會易攰
係會減到肥 但同自殘身體係冇分別
唔知你有冇聽過diabetic ketoacidosis
就係身體完全唔夠insulin 去utilize d sugar
令身體最終過酸
係會死人的

利申 醫生
乖啦 減肥冇tricks 唔該用番正常方法減肥啦😂

幾似徐子珊

有d人可能會有心跳加速 類似感冒症狀
鬼佬叫Keto flu
自己試過有心跳加速之後轉計calories

我估你講緊既係令insulin level急升？
呢個唔係副作用係身體正常反應😅
另外碳水都有好多種
你狂食朱古力同食GI index低既碳水已經唔同啦...

“身體完全唔夠insulin 去utilize d sugar”
咁係咪好易變糖尿？

利申 唔識

我講既係極端例子
係本身已經有糖尿病既人先有既問題

好多人pro keto diet係因為佢地有本錢 有健康
自殘下身體冇咩所謂

但唔好美化呢個方法
呢個方法係邪道黎

難保有人無啦啦聽你講完走去試完
最後搞壞左身體

咁都叫減到肥既 唔健康既減肥lor

佢咁樣重生酮？唔怕心血管疾病死快啲？

醫生 想含

同班生酮撚解釋咁多嘥氣，由佢哋中曬心血管疾病先嚟懺悔啦，死都唔信

我成日覺得我地要食食澱粉質(飯) 係因為唔夠食, 要用呢啲黎填飽個肚
雖然真係好食

難分真與假

交比你師兄...我走先

呢位師兄真係有心 我都費事打字應佢 浪費時間

有撚瘦過咩

欣直既case
其實最好真係做縮胃手術+運動+慢慢節食
我估佢bmi都過40

醫生你走先我叫姑娘頂住
Keto 班人就黎入黎打你啦

鄭欣宜住著豪宅，但其實她過去曾一度窮到戶頭僅剩下港幣30多元。

被規定35歲以後才能動用媽媽給的港幣6000萬元遺產，在那之前每個月都只能從中提領港幣2萬元當作生活費，但在物價非常高的香港完全不夠用，日子因此過得很艱困。

up就係呀？source呢？

利申 上帝

除非有肥人餓死嘅例子,唔係我唔會信咩基因肥

實有圖

堅？
但係佢真係好基....

你計好tdee 食小過tdee就會減到
即使你食嘅係升糖值高到仆街嘅冬甩

只不過呢啲食物高熱量 體積又細 食完好快就會肚餓從而導致你反而食咗更多

所以啲健美選手減脂會食好多蔬菜因為蔬菜低熱量又體積大

雙下巴都無唔叫肥啦

不要低頭....光環會...

之前有新聞話佢嚟緊會繼承佢老母幾千萬遺產 有冇巴打等錢洗

又話「肥都可以好靚架嘛」
而家減到磅又好開心
假到PK

Tdee即係每日消耗熱量
食得少過tdee即係令你消耗大過吸收 咪又係卡路里赤字

屌你許牙醫真係好朋友黎

上佢張抬

食咗9個月都咁撚肥 仲好意思些牙

你讀下營養學同生理學先啦
肝糖儲存空間有限
胰島素會將剩低既食物就會轉化成脂肪儲存

愈高糖愈高碳既食物就愈刺激胰島素分泌
只要身體有少少胰島素逗留 就會停止分解代謝

唔係食少過tdee 就會瘦到
你飲可樂食蛋糕做正餐 就算你攝取低過tdee
你一樣會肥到仆街

我係肥婆但都好同意你，可能有點唔公平有D人要花200%努力先瘦到，但唔會瘦唔到，正如讀書，好人好者點會考唔到第一讀唔上大學攞唔到博士學位? 因為你唔努力囉。點解你要搭巴士? 因為你唔努力囉！所以都一樣要𨳒。

Gi值高嘅食物會刺激胰島素我當然知道

咁高糖食物會令胰島素作用幾耐？假設用18/6間歇斷食，六個鐘內食嘅高糖食物會令胰島素作用18個鐘？

連登仔比D骨氣 唔好貪大波揀肥西
等無人同佢地交配 肥人就會世上消失

又話肥都可以好靚 做咩無端端走去減肥呀

家下討論緊即使熱量赤字但食高糖食物會唔會影響減肥喎

生酮飲食（英語：ketogenic diet）是一種高脂肪，充足蛋白質，低碳水化合物飲食，醫學上主要在用於治療難以控制（難治）的兒童癲癇。這種飲食強迫身體燃燒脂肪而非碳水化合物。

佢無搞任何野，食自己鍾意既高熱量野食。
凡事了解先較好。

Joyce自爆自己採用生酮飲食進食後，瘦了一個碼。

.........

而Joyce自己都講到︰「所以好得意㗎，我喺呢9個月裏面，我餐餐都食得好開心，好美味，我又冇斷食，我又冇減食量，但係我又真係（着）細咗一個Size嘅衫囉，同埋個Energy level係正常好多。」

唔係偽善 純粹唔明點解香港人肥就反 外國人肥就話有實力就得

If we can find the genes that prevent them from putting on weight, we may be able to target those genes to find new weight loss strategies and help people who do not have this advantage.

閱讀理解同logic fail?

If we can find the genes that prevent them from putting on weight, we may be able to target those genes to find new weight loss strategies and help people who do not have this advantage.

On鳩仔識唔識英文

佢減既意思係咪由好撚柒鳩肥 減到 好撚柒肥？

Agree
個個好似以為生酮好健康咁

香港人崇洋同埋鍾意內鬥

好難煩呢條友
同佢老母一鳩樣

欣宜最fd 嗰三位男性密友都係gay

姐係你都認同唔係食少過tdee就瘦到啦駁乜鬼

再elaborate 下俾各位想減肥既人
其實只要將餐數縮短 例如 一日8/6個鐘內食兩餐
即使你食量不變 都會慢慢瘦左
因為身體處於分解代謝既時間長左

未搵到specific嘅gene= obesity 同gene冇關係?

你講個個係極端case, 如果唔係點解ketone要跟cycle同非長期咁做
你係要極端case既飲水都會中毒死添

利申都係醫生

請教下醫生 始終你地專業好多直接睇醫學報告
你意思 醫學普遍係咪都仲覺得最健康係食物金字塔 碳水為主?
你話會中毒 所以D人話本身肝有病先會中毒係假既?

同埋點睇黎青龍主張飲食低碳水比較健康
近年又好似有報告話碳水對發炎&癌症等等有明顯關係?

btw 好奇我親戚 腦科醫生 十年前左右冇啦啦完全唔食碳水 keep到依家 瘦左好多 其實係咪都未有定案呢?

If we can find the genes that prevent them from putting on weight

你張呢句理解為搵唔到?
你d英文係毅進到學既?
我d英文點到唔夠你個人咁on9

咁點解食m記高脂食物都會肥

真心咩

因為m記食物主要係高醣高鈉高糖加高飽和脂肪酸
會大量激發阻胰島素分泌既之餘 大量低密度膽固醇又會痂係血管壁 增加心血管負擔

當一日食兩餐 七日入面有一兩餐係m記其實冇乜問題
但最好唔好同一日全日都食垃圾食物

Sor 餐數縮短意思係食少幾餐定短時間入面食多幾餐

生酮係70%脂肪20%蛋白質10%碳水，
因為菜都有碳水，生酮以脂肪做能量，食太多蛋白質身體會轉化做醣

啲相係減咗定未減？

好似係胰島素關係多

Adele冇佢咁假
消費自己阿媽
又話肥好靚但又要減

12碼

原始時代其實無咩碳水同水果唔係好似衣家咁基因改造變到咁甜，所以唔食碳水唔會有副作用，有副作用係近你細個開始用醣做能量習慣左

如果用呢個理論
比薯條漢堡包比非洲d兒童食咪可以解決飢荒囉
食一條薯條就可以滿足副tdee
一包m記薯條夠養一村人啦😂

根本件食物係1000卡就係1000卡
你tdee係2000卡食1000卡垃圾你都係會瘦
不過瘦得好唔健康姐

過多一排 老母果幾千萬遺產又到手...

邊撚度瘦左...

生酮係咪等啲脂肪自己燒？佢咁要燒幾耐？會唔會搶火？

我唔係醫生
但ketoacidosis 就應該唔關肝事
你咁食 肝幾勁都死啦

同一tdee比你會食飯定南瓜，你食夠tdee但你食精緻食品你營養唔夠

Both
一餐食哂一日所需對胃負擔可能太大
所以兩餐會比較容易執行
就算想食零食都最好係正餐個陣食

瘦底既人 想增磅增得快同容易就少食多餐
因為每次進食水以外既野 都會分泌胰島素 身體會進入合成代謝mode
肥人就要相反 多食少餐

建議你驗智商同買邏輯學既書訓練下腦部先
你講既野犯哂不相干謬誤

胰島素抗阻

今時今日仲有好多醫生叫人每日唔好食多過1隻蛋

屌嘢星，呢啲不知廉恥嘅肥婆真係會害撚死人，
成西人標榜自己肥得健康，仆你個街，你夠POP 就拎份驗身報告出嚟，睇你係唔係真係肥得咁撚健康，無超標吖嗱

事實係基因差異真係可以爭好多，食一樣嘅嘢有啲人的確係食唔肥

減肥唯一方法：
多菜少肉少飯，戒飲所有有味飲品。
8分食，2分郁。

跟我飲食基本一個月減10lbs絕無難度。

信生酮=邪教

理論上有熱量赤字，咁樣食都係會瘦落黎，只不過會變成一個好唔健康嘅泡芙人

其實係有關係ga
讀運動果陣做過關於肥胖嘅project
太部分肥人嘅仔女都特別易肥

佢細個好似無咁肥， 比老母果種飲食習慣搞到佢咁肥， 仲有佢老豆基因都瘦

講真， 唔再提肥瘦本身佢反咗枱多返正評， 好似叱吒果晚大量支持佢既留言

小時候，鄭欣宜就曾向外界坦言自己富足的生活，「我吃得非常隨便，簡單煮鮑魚、魚翅就可以了。」
一頓飯就可以輕易解決7個鮑魚。

因為m記食物係高糖高脂，汽水薯條飽已經高雙糖醣 仲有唔知用咩油去整d雞同肉，脂肪都有分好同壞奧米加3,6,9都好大分別，好似6對身體會有發炎，生酮係叫你食clean keto 唔係食dirty keto

磚家食屎圖

瘦咗㗎喇？
Viutv佢做造星評判到叱吒頒獎禮嘉賓
仲係肥撚到成座山咁
瘦撚咗喺邊？
腳趾呀dklm
肥婆已經係黑人憎
欣宜肥之餘仲要咁撚虛偽
肥可以好健康咁佢宜家減乜撚呀？

Btw召喚肥可以好靚.gif

攝取少過消耗都瘦唔到？打破物理能量守恆定律

你可唔可以解釋下食低過tdee點樣唔瘦？
支出大過收入喎
你個身體會自動變d熱量出黎增肥自己？
完全違反物理學常識
我可以100%同你講
食低過tdee係一定瘦
問題係瘦得健唔健康姐
事實外國都大把實例係控制熱量咁去食麥當勞都係會瘦

雖然血脂果d係高左 但只係想話比你知
「唔係食少過tdee 就會瘦到」係錯
最大問題係你食少過tdee你身體會好想食野 你就好難自律 但如果有人困住你咩都唔比你食 你都係會瘦

想瘦真係只要做到熱量控制就得
但要健康咁瘦就唔止囉

終於有人get到
條友真係懶叻咁
胰島素控制係重要
因為同樣熱量既野 低血糖既增幅係有助減少儲存做脂肪
但你食10000卡番薯同1000卡炸薯條
睇下邊個瘦先？
根本熱量係最直接影響你瘦唔瘦
只係人係感情生物 有社交 現實上好難做到長期熱量控制 呢個係現實問題 但理論上食低過tdee係一定瘦 除非你計錯

有冇案例係可以屌到瘦？

自己呃自己
冇所謂啦

物理屌你宜家講緊生理學
事你老母實咩 你話係就係呀

你搞清楚點解會肥先啦
就算你攝取少過tdee 你儘管每隔2個鐘食一次野
睇你瘦唔瘦到

減肥係要做胰島素控制 唔係熱量
你身體一直分泌胰島素 仲點樣有瘦素？聽過瘦素未呀柒頭

咪撚on9啦
你試下食10000卡脂肪落肚
你係做到胰島素控制呀
睇下你瘦唔瘦到
知唔知咩叫熱量盈餘呀
你點解釋有人餐餐麥當勞都可以瘦到呀？

同埋你所講既所有野
包括間歇性斷食同胰島素控制只係幫助你易d做到熱量控制既效果
係手段唔係目的呀柒頭

仲有呀
能量守恆唔係物理係咩呀
你身體咁撚犀利食少過tdee都唔會瘦既麻煩你貢獻你個身體出黎比人研究下點樣用1000卡既輸入去維持2000卡既支出

係咪事實好簡單
你搵篇新聞或者論文去睇下有冇案例係長期食低過tdee係體重不減架丫？
你唔食野一定會瘦
問題係長期係咁你會營養不良堅持唔到落去

我真係好想知食「低過」你身體所需熱量點樣唔瘦
永動機？

屌你

呢個肥果時正好多

可能佢哋唔屙屎

佢最後摸一摸條頸

你文盲就收皮啦
哇兒登仔真係勁百痴

你加油啦

點都識得多過你啦柒頭

唉算 見你咁柒就幫下你

sleep放咁高已經fail

佢一餐食好多野嫁喎

細個比老母撐闊左個胃。

佢上viu囝囝女女我又真係覺得佢瘦咗
比起之前造星瘦

我屌仲要多圖

你係咪on9
成條片只係講胰島素阻抗既重要性
邊一句有講「食低過tdee係唔會瘦」？
如果係咁我都貼條片話你知熱量控制幾重要

真係好柒 頭上幾個巴打都恥笑緊你違反能量守恆定律
人地第一個回覆都答左你熱量赤字係會瘦
死都要唔認 活係自己世界到真係可悲
又一個睇小小youtuber 9up學到胰島素有幾緊要就以為減肥係得一個方法既傻仔
低升糖飲食係「有助」控制熱量從而減肥
我真係未見過食幾健康既野都好 食10000卡會唔肥
熱量控制先係最終目的
好心一知半解就了解下成套理論最終指向既係咩啦
係呀 生酮可以減肥呀 咁你知唔知作背後原理係咩呀？唔好人講你就照背 諗下背後個邏輯先啦
打針都可以控制到胰島素架
係咪打完針就可以暴食呀？傻仔
全世界都知食少過你身體需要既就會瘦 你係要唱反調 係咪以為自己好醒可以推翻埋能量守恆定律呀

望落好怪 佢都係肥少少好睇啲

其實有乜好嘈calories in& out > marcos> eating pattern. 熱量赤字係一定要， 而控制胰島素係會有影響減肥，控制得好cutting個效果會好過長期胰島素偏高。

佢係基 如果大家有睇開摺左既忽周會知我講乜

佢係比人影曬相

都瘦咗幾多

XXXXL -> XXXL

佢有女喎地下情緊
可能雙向

宜家？佢以前係有男朋友

算啦 佢又會選擇性無視
佢身體構造同正常人唔同
可能係食屎屙飯果隻所以唔食野都唔會瘦掛

同佢以前比真係瘦左好多
但佢基因個本質應該都傾向易肥
而家咁樣算係咁

所以佢都無減肥。都係做自己鍾意既野，食咁多野😂

佢講到咁咪即係佢揀生酮飲食既其中一個主因係減肥囉 .....

我覺得反而肥少少仲好睇咁睇個身型好似好怪

仲要多圖

呢啲就高清大圖我真係屌你老母臭閪

同埋算啦...有冇諗過其實唔關身型事...減咗肥都冇人要㗎啦...接受現實啦 其實淨係睇到個名已經有啲想嘔

你就一知半解喇柒系

你都係驗智商啦 攞返張白卡 殘津幫補下都好

慘慘豬 樓上無人認同你就發脾四

你意思係因為胰島素，所以就算我食得少過消耗量都會憑空唔知邊度變d糖出黎比我嘅身體變成脂肪？屌你都on99不知所謂

佢個時想追牙醫 又同洋腸分左手

成本貴啲 但個人精神左 又真係減到
同埋可以唔洗捱肚餓

你確定你生緊酮？？？
低碳都好似唔到

生酮好快 我一個月好似瘦左6kg
而家鳩食返晒都冇肥返好多

keto flu 都係初頭既事姐

你咪當係囉低智種

你睇清楚內容啦好嘛 不知所謂

慘喇幾個人都屌你呢隻蠢狗
會唔會考慮下人道毁滅自己唔好出黎獻世

哈 好傷心呀人多又代表咩 蠢既人不嬲佔最多
有人同你同智商好威威差呀白卡婆

明白了 以為自己唔蠢既狗 到而家你都係解答唔到你唔食野d熱量係邊到黎
可能狗既構造同人唔同啦 你食屎唔會肥 明既

我做過五日water fasting
純飲水
Deep ketosis果陣心跳加速同易攰
最後決定如果要fasting，唔會over過三日

其實幾撚正

1）關基唔太關事
2）脂肪細胞數量=/=脂肪細肥大小

人生之中兩個重要階段，一個係三歲前，另一個係發育階段，如果呢兩個階段食嘢唔節制，食啲高糖高脂高澱粉既野，脂肪細胞數量會增加。減肥係減脂肪細胞大小，但數量係減唔到既，所以呢類人會比一般人易反彈（所謂易肥體質

結論：佢都幾慘，佢減肥要比平常人努力n倍都可能冇太大效果，其實唔怪得佢，怪老一輩既人唔識野

所以我自己飲食都控制得好小心
減肥同maintain body weight亦都係一門學問
先留名，再追Po
想睇下大家既睇法

原來你唔止低智商 仲有眼疾定只係閱讀能力太低
係咪有黃班病 去驗下好喎

身形真係幾正
即係個樣出事

唔係咁簡單

假設 一個人tdee 2000 佢攝取既熱量係1800
但個1800全部黎自高碳高糖食物 佢都係唔會瘦到落嚟

要降體脂 係要控制胰島素分泌同提升胰島素敏感度
高脂既食物係最唔會刺激胰島素分泌

當然 脂肪都有好多種 盡量要揀omega3脂肪酸

我俾多次你睇俾埋例子 同你講 唔係少過攝取量就會瘦到咁簡單
我並唔係話唔需要tdee 少過攝取量

除左熱量赤字 營養選擇 飲食時間 都會係關鍵 仲會比起熱量赤字更重要 因為要降體脂 長遠就一定要增加肌肉量

仲要有15個負評 你地邏輯能力都幾撚低

喂臭系 睇睇#321

熱量同胰島素都可以嘈幾版
不如先了解下身體將食物轉換成能量既過程先？

簡單黎講大概係咁：
0-6小時：葡萄糖供能
6-24小時：肝醣供能
24-48小時：糖質新生（開始用蛋白質）
48-72小時：大規模用脂肪產酮供能
斷食後第五天起：生長激素增加，保留肌肉組織不被消耗，全面酮體供能

生酮如果食得太多蛋白質，只會停留係糖質新生過程，係減唔到肥既，而且肉類脂肪又會儲起備用，所以食用份量要計住

相反你食澱粉，但食好少，餐與餐之間時間又長，其實都可以生酮

所以兩個方法都得，唔洗嘈，super~~~

請問可唔可以講下你生酮食d咩？
我自己做過，效果唔理想之餘仲重左(?)
thanks

我果時好有決心全戒碳水 前一日仲食緊米線 之後就一野戒晒
油就 有時咬牛油 cream cheese
牛扒 羊扒 三文魚刺身
有時食生蠔 白焯蝦同蜆
菜就食生菜
飲就雪碧白色樽果枝zero 同無糖茶 唔撚鐘意飲水
每日16 8 一星期一兩日24小時fasting
玩左一個月 發覺返到香港太多誘惑放棄左
dirty keto 唔會睇成份有冇加工野
keto果時精神左 平時日日都要訓晏教 果時完全唔洗同唔易肚餓

你講咁多做咩姐 你講果d無人話唔岩
係人都知營養選擇同血糖控制緊要
但「食少過tdee唔一定會瘦」係一定錯
上面已經解答左
熱量赤字係「必需條件」
胰島素控制做到當然係最好同最長久
但單單幾日完全唔食野你已經會瘦左
當然營養不良同會反彈係一回事
但單單就「瘦」呢個目的而言係冇錯
你有冇聽過「健康咁瘦」同「唔健康咁瘦」
知唔知知分別？
你邏輯能力真係好弱

你提出既係「餐餐可樂垃圾食物做正餐唔會瘦」
我只需要搵到一個例子已經可以反駁你（google自己search麥當勞減肥，大把例子）
但你係反駁唔到我「要減肥要做到熱量赤字」，因為我相信無一個飲食方法最終目的唔係要熱量赤字，even你講緊胰島素控制，你都係唔可以食超大量既食物，所以你明唔明個邏輯邊個主邊個次？

如果你仍然唔認同既，請看以下例子：
7日每2個鐘只食1條薯條，每天攝取卡路里為100卡
你估呢個人7日後會唔會瘦？
瘦呢到係講緊體重下降/腰圍下降
唔討論健唔健康喎

再討論下
10000卡番薯（低gi飲食）
Vs
1000卡薯條
你覺得日日食 邊個會瘦？
明個重點係邊未？

多謝你回覆先
想問下你每次食既份量大約係幾多？

一塊扒

羊架2-3件

三文魚一磅

蝦就一斤
而家就算唔生都細食左
通常一日食1.5餐就飽
冇左肚餓既感覺

唔該唒絲打
我參考一下
可能之前protein太多

其實生酮原理係透過大量脂肪降低胰島素敏感度，從而減低食慾「最終達致熱量赤字」
如果你生酮食肉食到無節制，最終熱量超過你身體所需都係會肥，只不過好難會咁，因為正常人啪完油已經無乜胃口
當然酮體另外既好處係別話

有時口痕會咬cream cheese
但咩減肥方法都好 最好就戒晒啲糖啦 最快捷

如果想簡單入酮既可以挑戰蛋斷食
算係相對容易做到既輕斷食方法
但唔可以長期 最多做3-4日for入酮
人一旦入左酮症 只會越黎越容易維持
生酮最難係一開始未入酮果下

聽講過生酮既每日攝取熱量係 每日所需再加700卡
係咁食肉蛋白質太多都會轉做醣

P 圖黎架下

我一開始就 24 hrs fasting先
再每日16 8 今次輕鬆入
之前第一次試keto flu 又抑鬱

我好憎食蛋 做唔到蛋斷

每日所需係基礎代謝定tdee？
如果tdee再加700卡減唔到肥
如果基礎代謝加700 即係大概tdee少dd

基礎代謝 好似係
冇細睇 我唔計依啲野鐘意鳩黎

生酮既原意就係唔駛計
因為正常人食咁油膩咁野好快就食唔落
但你要玩野夾硬食就無得講啦
熱量係一個數字 有數得計
食多過就肥
食少過就瘦
但之所以咁難減肥 係因為人唔係機械人，一個肥開既人要一時之間減攝取熱量係好難 所以先有咁多飲食方法去幫助達成熱量赤字

咁重頂唔頂得住

唉屌 我都答撚左你啦低智種每用極端例子嚟論證咪淨係論證到你個極端情況on99

咁我都俾返個例子你
傻系A主食係carbs；熱量食=用 ；每隔3個鐘食一次野
傻系B主食係牛油果 蛋白質 菜；熱量食=用；816
兩者熱量攝取一樣

前者唔單止唔會瘦 仲可能會肥
後者一定會瘦

同埋tdee同熱量攝取始終都係個參考值
每個人吸收利用率都唔同
但只會吸少唔會吸多
同一件1000卡既食物
有人食完可能最終只會吸收到其中900卡
有人會吸到950卡
同埋唔同食物消化都需要消耗唔同卡路里（tdee已經大致計埋）
加埋每個人活動率、消耗卡路里唔同
只能講

Tdee 2000 你食2200 有機會瘦
Tdee 2000 你食1800 一定瘦，但可能好慢同唔持久，因為你減完個tdee又會跌返，到時你就唔可以食返1800，要變1600、1400咁食
Tdee 2000 你食5000 你食乜都會肥

（當然以上講緊要一段時間啦）

咁你前者已經唔係低過tdee啦屌
而家就係講緊熱量唔同既情況做比較呀屌

其實前者一定會肥 肌肉流失速度會加快
後者瘦到某個位會穩定係個個位

卡比獸

好肯定話你知
假設你「tdee同攝取熱量都無計錯數」
你食少過tdee係一定會瘦
你試下每日剩係食一碗100g白飯睇下瘦唔瘦？
問題只不過係你忍唔忍到咁做姐
但唔代表「食少過tdee唔會瘦」
食物落你肚卡路里只會變少左唔會變多左架
你無多餘既熱量 你身體已經唔夠食 仲搵咩去變脂肪儲起黎？
（雖然計得準唔準係一個技術問題）

要減肥成功得嚟健康 一定要增加肝糖儲存空間
所以一味熱量赤字會流失好多肌肉 下一次肥返就會更肥 明未呀柒頭

我真係屌你老母你去驗智商啦唔該 到底有邊個字你睇唔明呀

要減肥成功 係一定要增加肝糖儲存空間 姐係增加肌肉量
所以一味熱量赤字會流失好多肌肉 下一次肥返就會更肥 明未呀柒頭唔係淨熱量赤字就會成事

咁你已經錯重點啦
「瘦」我地剩係講緊體重下降 係客觀數字
你走去討論下次反彈做咩
有人可以改變到飲食習慣
有人可以改變唔到反彈
你走去過「你就算瘦左之後都會肥返」
咁即係你已經認左咁食係「會瘦」（雖然未必持久同唔健康」

熱量食=用
呢個叫熱量平衡
Tdee 2000 你食2000
但我講緊既係「食少過tdee」
你係咪要返去學等號點用？

姐係你所謂既減肥只係一剎那既事？唔係想要total transformation ？

卡比獸得意好多

拿拿拿 你又扯開話題啦
你拉返去一開始睇下你講咩
你做咩會討論人地下次肥返呢個status?
就算人地瘦左之後肥返，都係叫瘦過，無可能係直接跳去過「食少過tdee唔會瘦」，咁即係個個無做胰島素控制，正常三餐食白飯既人唔會瘦？用下你個腦諗下個邏輯關係啦

減肥同瘦係兩回事
你拉上去睇下你自己打咩先啦
同埋胰島素控制係一個好方法
但唔代表做唔到就唔會瘦
你睇下幾多人正常體重都係照食三餐碳水啦baby
最緊要係熱量控制

係嫁啦 證明之前幾肥

我咪話我俾個例子你囉
我一路都講緊 唔係淨係熱量赤字就會降到體脂減到肥

你個種做法只會短期內瘦到但唔會長久 因為你冇可能一路赤字 而且仲會流失大量肌肉 代謝率又會低左

好撚煩呀欣宜

同埋減肥係咪一剎那既事好depends
你睇下健美選手點解臨比賽前幾日要唔食野黎控制體重先啦
無人話胰島素控制唔好
但你講到唔食野/食少野都會肥係違反物理定律
你只能話「只透過熱量控制去減肥係一個唔理想既瘦既方法」，但唔係瘦唔到
年中幾多人絕食減肥瘦住咁死，你會唔會話佢地唔瘦？你只能話佢地唔健康

其實第一個回覆已答左你重點，泡芙人

扯你老母啦柒頭 我一直都係話 唔係淨係熱量赤字咁簡單
你可以一路熱量赤字落去？

我屌你老母啦
喂 講到減肥 廣義上個種減肥 就緊係講緊身體改造成功個種 唔會反彈個種啦屌你老母搬咩龍門啫

差唔多啫

咁短期內瘦到叫唔叫瘦？
我真係比你吹漲 瘦呢個字本身就係一個status

同埋我第一個回覆已講明係「唔健康咁瘦」
我一早已經打哂底
唔明你做咩仲要係咁嘗試去駁一個無得駁既定律

仲有 體重控制同體脂控制都係兩回事 唔好混淆試聽
同一個人係唔同時期就算磅數一樣 但composition 可以好大分別

要控制體脂一定係首先專注胰島素控制

拿係得你咁諗
上面幾個一見到你句「食少過tdee都唔會瘦」呢句就好大反應，因為係唔make sense
你如果改做「食少過tdee短期內會瘦，但未必長久，好易反彈」就成件事合理好多

同埋你會唔會諗多左？有人瘦係想瘦一段時間for著婚紗又好比賽又好
「瘦」呢個status本身係冇時效既

其實好多健美選手就算食好多junk food
都可以做到4%體脂
大把健美人士表演吞幾個pizza
重點係佢地支出大過輸入
胰島素控制係「輔助」係「手段」
如果係咁人人打支胰島素針就食幾多都唔會肥啦

所以我咪一早講左個重點係
「食少過tdee 會瘦，但未必健康同未必持久」
我從來無否認胰島素控制係重要
但你就一味講話「無控制胰島素，你食少過tdee都唔會瘦」，約個主次撈亂

同埋其實呢篇文一早已經有人貼左個減肥金字塔
熱量控制一定係最重要果part
胰島素控制係重要 但唔係必需
大把人三餐正常食 食得少 已經會瘦
我又未見過有人餐餐暴食 唔食碳水就會瘦
Even生酮都係講緊透過控制血糖減低食慾從而達到熱量控制既目的

你真係唔識架喎打胰島素針點會唔肥

仲要我所講既胰島素控制 其實我都講左係點
就係盡量揀最少程度刺發胰島素分泌既食物 同埋減少餐數 令分解代謝時間增長

你就一味係度塞野落我個口屌你老母

其實你唔駛一直強調咩係胰島素控制
無人唔知係咩黎 我亦都無否定胰島素控制重要性

但你真係好肉酸
一開始話「食少過tdee唔會瘦」
到駁無可駁既時候先話「短期會瘦但好快會反彈」
好明顯我一直同你討論緊重點係主次之分
但你就好似發現新大陸咁係咁話胰島素有幾重要幾重要 九唔撚搭八
得喇我知胰島素控制好重要呀
咁係咪只做到熱量控制瘦唔到丫？
咁點解釋三餐正常食 但食量小既人會瘦到呀？
你到而家都未答到喎

你含撚啦on9 個金字塔係權威？就算係權威 同我講既野有咩抵觸
你咪繼續屈囉度系 我撚有講過暴飲暴食都會瘦？

再講 暴飲暴食又點會唔激發胰島素分泌 你屈都屈都好啲吖廢系

胰島素係幫助細胞合成既一種荷爾蒙 將食物轉化肝糖儲存既分泌 當肝糖空間用盡 就會轉化成脂肪脂肪

碳水係好刺激胰島素分泌既食物
當身體經常有大量胰島素存在 就會對胰島素敏感度降低 令每一次食野所分泌既胰島素都愈來愈多 身體平服既時間增長

只要有胰島素逗留就唔會分解代謝 脂肪就一路都唔會被分解

二型糖尿病就係胰島素阻抗
你宜家明點解醫生營養師會用生醣飲食黎醫二型糖尿病患者未？

一般人唔一定要做到生醣飲食 一來價錢成本高 二來唔容易執行
做到低碳/碳循環飲食已經好好

答撚左你喇柒系
你根本唔知胰島素控制係點解
仲係度屈9我話打胰島素針 你都弱撚智
咩叫正常食呀柒頭 唔識分客觀同訴諸群眾？

我咪俾撚左個scenario 你
當你食既野 全部係m記 而且每三個鐘食一次
就算係熱量赤字 你都唔撚會瘦到 只會係skinny fat
更何況 你唔會一路熱量赤字到 咁仲點會係熱量赤字最重要

咪撚on9啦
二型糖尿病患者唔可以好好咁代謝酮體
你叫個糖尿病患者去食生酮飲食好容易酮酸中毒
就算醫生都好少會叫人去試生酮，始終唔係個個適合
我以為你只係過份強調胰島素控制既重要
結果原來你係一知半解

仲有呀 唔撚駛再講咩胰島素控制同阻抗
我由始至終都無話胰島素控制唔重要
只係有比較下 熱量控制更重要

同埋你都係解釋唔到咩叫做
「食少過tdee都唔會瘦」
然後又轉口風話
「食少過tdee只會短期瘦」
到最後駁唔到啦
就係咁背書咁背胰島素控制既好處
但又講唔到熱量低過tdee點樣唔瘦

你不如直接話係你眼中唔經由胰島素控制去減肥既就唔可以叫做瘦啦
真係好撚肉酸呀你

懶基因真係有啲不負責任，佢細個食好住好，飲食習慣學足哂佢老母，唔變肥豬先奇

女神

當你食既野 全部係m記 而且每三個鐘食一次
就算係熱量赤字 你都唔撚會瘦到 只會係skinny fat

笑撚左
Skinny fat咁叫唔叫瘦？
拿 我瘦既定義上面已經講左係體重下降
正常人最簡單既定義都係咁，健唔健康係另外一個指標，有人係可以瘦得黎好唔健康的，但都係叫瘦囉

好簡單一個問題
你可唔可以講下三個鐘食一次m記
熱量赤字
最後體重會唔會下降？
唔好又同我扯到唔持久 會反彈呢d個個人體質同堅持唔同既野
你無一個客觀既數字咁點去做比較？

一味靠屈 邊夠你肉酸呀廢系
我都直情俾埋例子論證你聽 你都仲係on99咁自說自話你撚有理解過我講咩咩
一係就塞野落我口 打胰島素針都講得出 廢系嚟講連登應該都冇人廢得過你

得啦喂係喇係喇 幫埋你講

就算體脂50%
身高體重係bmi normal range都叫正常吖嘛下話
你真人係咪個啲自稱骨架大但體重正常個啲肥系嚟

你連反例都唔明
好明顯我句意思係突顯你咁強調胰島素有幾荒謬啦
似乎你應該無寫開essay？

同埋最唔理解人講野應該係你
一早已經講左熱量控制係可以唔健康咁瘦
你係咪skip左唔健康所以咁大反應呀？
拉返上小小睇下幾多人唔理解你講咩
再諗下係邊個問題啦
諗下點解咁多人恥笑你連能量守恆都搞唔清啦

（btw 咪撚叫糖尿病人去試生酮呀屌你 害撚死人呀）

你都識話體重正常
Bmi都唔會叫佢肥胖啦
你真係過份解讀咩叫瘦咩叫肥
而家肥唔肥原來你既定義權威過bmi
犀利

豬呀

不如你自省下先啦 連我講咩都未搞清楚
佢地恥笑得啱咩柒系
我邊有叫糖尿病人去試生醣 我係話係其中一種醫二型糖尿病既手段

我都幾肯定你係女人嚟

真係俾我講中

好啦88喇又柒又肥既廢系

我都幾肯定你大學都未畢業
或者asso仔升上去果d黎
基本思辯能力都無
人地同你討論A優先過B
你就一味講B係咩黎B有幾重要

諗下點解咁多人連你講咩都未搞清楚啦
係你表達能力有問題定咁多人都蠢過你呀？
學下點樣同人溝通同表達自己啦
真係好肉酸呀😂

你肯定係後門狗 垃圾

肥胖權威88啦
邊個瘦邊個肥 係要用佢有冇做胰島素控制黎決定
原來冇做胰島素控制果d全部都肥西黎 瘦唔到🥲

陰公豬囉 原來葡萄人地ugc你就連asso都升唔到上去
唔怪得講野九唔撚搭八
乖喇 讀下書喇 無得讀大學都可以虛心求教下人架
不過就唔好上網睇完咩叫胰島素阻抗之後就發現新大陸咁以為自己可以做營養師 你最多只係隻連能量守恆都唔知係黎既蠢狗黎架咋

又係打稻草人
仲有 肥瘦呢 係主觀描述嚟
Bmi 係睇有冇過重/過輕 唔係判斷肥瘦既標準

你係咪睇唔到體脂50%個句
當係人都睇到你肥到隻豬咁 你咪大大聲同人講你bmi 正常囉廢系

笑 我諗真係得我先會係連登同你哩啲後門狗討論
我mphill 都完左幾年喇 仲ugc

你搵到個體脂50%但bmi正常既人出黎先好講野啦蠢狗
肥瘦梗係主觀啦
咁所以咪用佢改變飲食前後既體重變化黎做對比囉
咁食少過tdee體重會下降 咪會係叫瘦左囉
唔通叫肥左咩 蠢狗

lm

野雞mphil洗底就收皮啦
Asso仔嬲嬲喇

建議你返去uspace 讀返個營養學postgrad 再上嚟吠
呀 你後門狗連岸都未上唔緊要 慢慢嚟

其實我唔會留意hkuspace有咩讀 岸已上關我撚事
你咁留意係咪諗緊後路姐

個個同你一樣asso？
你以為連登係後門狗既天地咩on9系

見你開過po 咪特登搵俾你

成日話肥先開心先靚，點解又要減？

好過細細粒先

巴打唔使咁勞氣
肥瘦的確係主觀，有人覺得男性體脂18%先唔算肥，有人覺得22%，真係主觀

但食低過TDEE嗰啲叫「輕」咗
肥咗/咗瘦係睇體脂升降
我諗呢兩點都冇乜得拗

BMI唔可以係單一標準嘅原因就係佢冇考慮體脂，但唔代表BMI冇參考價值，因為正常人通常都唔係運動員身型

陰公囉 原來你係asso都讀唔掂果d
Sorry我以為狗智商都夠讀 但原來唔夠
蠢狗唔好唔開心喇 咬少d人喇

keto post永遠精彩

所以我一早落哂定義講話我心目中既瘦簡單黎講係體重下降
亦都帶哂頭盔講明咁係唔健康既瘦
相信都已經好保守
唔明佢做乜咁都可以發癲咬人
真係要人地信佢套胰島素理論先叫岩
真係痴撚線

睇嚟你好介意我話你後門狗sor囉 我收返

乖喇asso都讀唔掂既蠢狗
唔好咁多幻想升得上u既都係靠後門先得架
其實有正常邏輯思維既人都讀到架
你努力小小下世或者都可以既

其實好大機會只係佢想食肉

之前又話「我係鐘意肥呀」

緊係屌 仲要追住嚟屌

加加大->加大

啲生酮膠應該無食carbs 搞到個人燥底
唔洗浪費時間同佢地拗

根本熱量赤字先係皇道
IF 又好 Low carb/Low fat/keto/carb cycling 又好
搵到一種飲食方法令你食少咗就得

講還講....

Keto 20% carbs唔好撚玩啦柒頭，唔識可以摺埋一邊唔好撚沖出黎柒

你就驗智商

肥到咩嗰陣就話無問題仲好自豪,
到瘦左一個碼又開心到仆街四圍講,
真係矛盾到呢

又嚟
只要唔好話係因為社會目光而瘦，然後過大半年又話要做自己然後暴食番就得

你都係onl9
我用既例子係用嚟論證 「熱量赤紅唔係唯一減肥成功因素 甚至唔係最重要」

佢用既極端例子就用嚟論證 熱量赤字係唯一

但減肥 body transformation 唔係一剎那既事
你冇可能一直熱量赤字
跟住佢就話短時間減到肥就係減到肥

而我減肥既定義係降到體脂唔反彈 所以靠既唔可以淨係熱量赤字 甚至赤字都唔重要 因為一定要增加肝糖儲存空間 姐係增加肌肉量 同埋改變飲食習慣同營養既選擇嚟提升胰島素敏感度
我同佢主張既野根本唔係同一樣

佢係體脂高 只要bmi正常範圍就覺得唔係肥既on9系 你同佢一樣？
Bmi只係睇你有冇過重/過輕 並冇考慮體脂

驗智商啦咁都睇唔明

仲有 你一路熱量赤字 流失大量肌肉之後 再肥返就會難減過上次 新陳代謝亦會變慢 始終都會肥返

個條臭系為左講到熱量赤字係唯一 就講到減到肥就得 唔理反唔反彈
佢都有戴頭盔話咁減會唔健康 你睇唔睇到

我覺得依家已經好過以前 大眾對肥接受度高咗 如果佢依家出道應該冇咩野 雖然依家接受度高 但另一方面佢已經係梗一樣嘅存在 所以大家仲會攞佢開玩笑 其實幾慘

已經屌你都無力
睇下你一開始係打減肥定瘦先啦
如果瘦就一定係叫減肥既
咁仲駛咩要咁多營養師
而家係用你用詞不當
鬼唔知咁減唔健康咩
就係要拎出黎講唔健康都可以瘦到（方法就係食低過tdee）
我從來無建議過人只用熱量控制去減肥
但你問我「點可以瘦」我最簡單一句答哂你既答案係「熱量控制」而唔會係「胰島素控制」囉

唉 咁多個巴打屌左你幾頁都唔明個問題係邊
係要以為自己識講胰島素好撚叻叻
完全係低學歷人士睇完d資訊之後矯枉過正，信哂咁唔分析、唔諗背後原因、唔做critical thinking既諗法黎
你都係返去讀小學啦，d小學雞聽到你識講胰島素控制一定流哂水呀

又話肥先係美又走去減乜肥阿

樣衰到仆街

真，細細粒做食播搵人仔，完全唔當健康係一回事

含撚啦無力

你睇你幾弱智
體重下降可以係流失左好多水分同肌肉
輕左唔一定=/=瘦左
含撚啦臭系

唔係理論嚟架女人 胰島素都唔知係乜走去教人減肥

好左好多啦

講真10個食生酮嘅人，9個唔做運動嘅

減肥增肌唔係short term 野黎，係lifestyle 黎

長期食生酮身體又頂唔到，

可唔可以一世唔食carbs? 最後咪反彈

講真生酮就係俾d懶人走捷徑

我前果排只食雜菜同小糧澱粉質野
瘦左幾吋腰
呢幾日正常食返啲澱粉質同冇咁多菜就明顯冇瘦到。

calories deficits係core嚟
問題係身體對卡路里嘅需求會變
好難拎得準個數
多數我都用formula計BMR x 0.9 / TDEE x 0.7
如果真係唔見效 其他方面執行得嚴格 先再cut
所以大約就可以 肯定係deficit就得

至於配合其他飲食方法/食啲咩反而仲多討論
個人覺得calories deficits + intermittent fasting +
low carbs/carbs cycling係比較舒服同見效嘅方法
只要食緊嘅係原型食物為主就無問題
再者控制level of insulin嘅好處亦都唔係淨係得減脂

唔係
我識好多生酮嘅人
入酮之後都會改行低碳加小量運動
因為入咗酮之後
間中食下Carbs係唔會反彈

兩倍？

話說佢過多幾年有六千萬
有無連登巴打想一戰

我識有個女仔生酮咗三年
由肥妹仔變到超Fit
佢依家每日都會揀一餐食下鍾意嘅碳水（當然有限份量）
食咗半年都無反彈
入酮等於改變咗你身體嘅消耗能量模式（主要轉化脂肪做能量）
唔會因為你食下碳水就變返轉頭
如果想改變返身體嘅消耗能量模式做舊制（主要轉化葡萄糖做能量）
係要一段時間內日日食大量碳水先得
唔係咁易
成日話生酮好易反彈嘅人
其實自己有無試過入酮之後食返碳水
跟住反彈？
呢樣真係10個反生酮嘅人
10個都無試過

4XL>3.5XL

講真冇可能永遠唔食飯或 碳水
最多餐餐入面只食一餐有碳水
咁樣最好最持久
再加配輕量運動同少食零食同糖野

其實... 無咩人想睇佢
佢除左老豆老母出名
拉到佢出黎之外
其實乜都唔係

咁的外型入娛樂圈
真係入錯行囉

無錯
其實呢個係好多人對生酮嘅誤解
生酮唔代表一世唔可以食碳水
最嚴格只有初期
入酮穩定咗之後
間中食下碳水係無問題（有醫生建議一周最多兩次，而且唔好連續兩日）
「生酮就係一世都唔可以食碳水，一食就會反彈」
呢個講法完全係錯

點為止入酮

以身體酮體數量而定
一般人酮體數量係低於0.5 mmol/L
要提昇到1.5以上先算係入酮（當然都唔可以過高，通常唔超過3.0都OK）

補充一下
一般嚟講其實超過0.5
已經可以計係初步入酮
但未穩定
呢個時候食返碳水就好易破功
普遍人都係昇到1.5以上
狀態穩定咗
先開始改行低碳（食返小量碳水）

會唔會太無說服力..

如果試完KETO又唔得
係咪又開多次演唱會同人講肥都可以靚
不斷LOOP

Adele 都入錯行？

基因肥係肥人嘅藉口食得多過身體需要嘅熱量咪會肥囉，反之亦然。

你岩
但係肥人基因/肥過既人的確係易肥過一般人
因為熱量需求係DYNAMIC既

當非肥人每日所需能量係1800-2200 卡
2000係你身體運作需要能量
但多200 會變熱量或者其他方法流走
食少200身體會減少能量流失 減低METABOLIC RATE黎SUIT返你個CAL INTAKE
所以
你要食少過1800先瘦
食多過2200會儲脂肪

但肥人/減過肥既人
會偏向維持係肥既狀態

當你瘦過你既DEFAULT STATE
需要2000卡
食多100卡就開始幫你儲脂肪 務求令你回復返去肥既狀態

當你係肥既狀態下
你想減肥
身體會想盡方法 減低你消耗
你可能要食少過1500卡先開始消脂

呢個先係肥人減肥既難題
咁當然 個個減唔到肥都話自己肥基因架啦
唔戒口 乜撚野基因都冇用

生酮可以好有效
我朋友食左一年 減左30kg
我自己低碳 都減左10kg

Adele唱得麻